台灣拒向2名港府駐台北人員發簽證需離境

【星島日報報道】港台關係因反修例示威與《港區國安法》持續惡化，原派任駐港辦事處長盧長水遭香港政府拒絕簽證，2年來無法履新，代理處長高銘村因拒簽「一個中國」原則聲明書，16日被迫離港。台灣為反制港方，政府暫停發新的工作簽證，給港府人員。政制及內地事務局證實，2名香港派遣人員的居留簽證不獲台方批准，相關人員於較早前已返回香港工作。

政制及內地事務局表示，香港經濟貿易文化辦事處一直致力促進香港與台灣在經濟、貿易和文化等領域的往來和交流，有關工作仍然繼續，暫時並未受到嚴重影響。

台灣的大陸委員會發言人邱垂正日前表示，近年台港衍生的問題，一直透過「策進會」與「協進會」兩會向港方表達，惟始終未獲港方正面回應，甚而對台方提出不合理的限制，因此基於平等及互惠考量，台方須有所作為，以維護台灣尊嚴。

港共無事搵事做

遲早比台灣狂BAN

林奠初心咪話要送大粒墨過台灣既
搞撚到依家咁 台灣同你斷交咁濟
大粒墨條撚樣仲逍遙法外緊

Ban番佢
國際城市呀拿，變番支那漁村

香港都冇得做白手套買台積電chips

戰狼內交

佢一路以為自己好撚醒架
你由得佢啦

第一批死先就係佢呢隻卒

聽日去中旅社申請囉

Ban黑警入台會開心啲
Ban黑警屋企人入台會再開心啲

互相驅逐雙方嘅大使

黑警先唔驚
港共一定會幫班黑警做假身份

睇個勢, 香港好快會被西方列強BAN撚晒

邱騰華仲唔出嚟出聲？

其實呢個世界

你玩人, 人玩你

早兩日, 仲有兒登仔垃圾, 話台灣民主國家唔會驅逐香港

兒登仔D視嘢眼界, 應該唔出佢自己間房

乜都基本法賦予我地既
你班人憑咩ban9我

講真支那駐英大使劉匪曉明咁撚串
我覺得英國政府好快下逐客令
要支那換人

777: 趕我D人出境 違反國安法基本法冇腐乳你咁既權力

蒞緊斷硬交
𨳒佢老母林鄭死十次都唔夠

慘要由健康台灣返黎肺炎港

本來係台灣可以日日打卡

乜都冇啦

等睇聲明會唔會有句
「台灣拒簽別有用心，將簽證問題政治化、影響港台正常交流。」

「無疑於搬起石砸自己腳…」

Lam: I have power!

其實玩到咁，台灣先向2條卒仔拒發簽證，根本唔夠喉，陳同佳單嘢已經搞台灣一獲，迫人簽一中聲明書又一獲

拉鳩佢地坐監